【亞視永恆】亞視變身節目製作中心 預計明年推出節目

有59年歷史的亞洲電視免費電視牌照今年4月1日期滿，告別觀眾。法庭近日卻批准「白武士」協盛協豐的重組方案，亞視得以避過清盤一劫。現職協盛協豐執行董事、亞視前執董葉家寶接受《星島》訪問時表示，冀將亞視改裝成亞洲製作中心，製作節目在網絡、手機平台等播放，最快明年下半年有節目面世。

現職協盛協豐控股有限公司執行董事的葉家寶透露，亞視未來將會蛻變成一個節目製作中心，透過互聯網、手機平台、衛星等途徑播放。「大家不要再用傳統的想法，一個電視台（去看待亞視）。」亞視當日失卻免費電視牌照，但回過頭看，他認為未嘗不是「塞翁失馬」，因免費電視限制多，投資金額也大，放下這個包袱後，亞視反而有更大發展空間。

亞視是全球首家華語電視台，過去曾炮製不少膾炙人口的經典節目，葉家寶形容，亞視有其品牌價值，是一顆「蒙塵珍珠」。「《亞洲小姐》有20多年歷史，還有《尋找他鄉的故事》、《感動香港》，這些節目的版權仍在亞視，未來可以活化運用。」由於亞視尚擁4萬小時新聞資料庫，絕對是珍貴資源，未來可考慮讓觀眾點播收看。

他強調，亞視並非要「走舊路」，相反會製作更多元化的節目。他沒透露亞視未來的節目路線，只說要按市場需要，迎合不同觀眾口味，甚至可衝出香港，面向全球華人。至於藝員方面，他認為亞視可以有自家演員，也可簽部頭合約「用最好班底做節目」，甚至可以與其他單位合作，用對方的演員拍劇。而且，亞視日後可開拓線下市場，製作舞台劇、音樂會等，暫未有計畫重投免費電視市場。

葉家寶稱計畫初期會沿用亞視的名稱和徵號，日後會否更改則是未知數。問到投資金額，他說現階段還未有具體數字。會否擔心亞視重蹈虧蝕的覆轍？他坦言最終結果沒人知曉，最重要是上下一心，保住亞視的品牌。他預計最快可在明年下半年有節目面世，相信亞視未來還有發展空間，「content is king（內容為王）」始終是定律，希望能製作出好節目，讓亞視慢慢自己生存下去，深信亞視現屬「鳳凰涅槃」，很快便可「重生」示人。

身為亞視「八朝元老」，葉家寶當日因欠薪風波被逼無奈「棄船」，如今輾轉重遇亞視，他也自覺是緣份，「心情很複雜，見它（亞視）結束時好像不太風光，以為已經無甚希望，突然有機會重組，心情是興奮的，相信未來充滿挑戰，但我願意接受。」

有免費牌都做唔住唔通有人特登去第個平台睇你？

唔係掛？

葉家寶 = 亞視

100毛都無免費牌但大把人睇

屌 唔講已經唔記得仲未清盤

原來仲未收皮

魚樂無窮

亞視50幾年只係得4萬小時新聞
舊帶洗走哂定冇錢數碼化
不過可以睇返舊新聞係好事嚟嘅

old news

表演掟壽包？

洗走曬
有一期亞視冇錢，錄影帶要重用

雖然亞視十年有拍戲，但個廠啊呀、戲服呀、佈景呀、道具都仲喺度
租俾人拍廣告，獨立制作都會有收入

亞視啲道具戲服佈景老套到爆
啲攝影器材直接由廣播道搬到大埔
上世紀無綫都唔用嘅產物

再執笠多次

爛船都有三斤釘
奈何你亞視係爛船都不如嘅沉船

Wow

毛記依家都走下坡喇 新屎坑三日香
仲要依家係atv 做 一定係d 共匪類節目 邊有人睇架

又未死呀？

搵緊工
想做